\section{Wypychanie zmian na zewnątrz}
Do wypychania zmian na zewnątrz służy polecenie:
\begin{lstlisting}[caption={git push}, label=w14n 1]
$ git push [nazwa-zdalnego-repo] [nazwa-galezi]
\end{lstlisting}
Jeśli chcemy wypchnąć gałąź główną master na oryginalny serwer źródłowy origin wykonujemy polecenie:
\begin{lstlisting}[caption={origin}, label=w14n 2]
$ git push origin master
\end{lstlisting}
Jeśli chcemy wypchnąć gałąź główną master na oryginalny serwer źródłowy origin, jednocześnie ustawiając to repozytorium jako domyślne zewnętrzne repo dla bieżącej gałęzi  wykonujemy polecenie:
\begin{lstlisting}[caption={--set-upstream}, label=w14n 3]
$ git push --set-upstream origin master
\end{lstlisting}